【引渡惡法】傳7.1前有大型升級行動 民陣籲市民未來兩周不要外遊

行政長官林鄭月娥至今拒絕承諾「撤回」《逃犯條例》修訂草案，民陣今日下午與民主派議員開會後公佈，周日（23日）將會落區向市民解釋修例最新情況，以免建制派繼續混淆視聽，換言之周日民陣將不會舉辦遊行。民陣召集人岑子杰表示，會努力籌備7.1遊行，希望將議題帶到7.1，讓公眾持續關注。

岑子杰表示，建制派已開始在地區層面向市民講解修例的情況，但將修例「暫緩講成擱置、釋放部份人（示威者）就話放晒」，對今場社會運動影響甚大，已和民主派議員協調，周日開始會直接落區與建制派「打輿論戰」，將反送中運動及警察濫權的信息傳遞到社區，「要宣傳畀街坊知道，去社區做好工作」。

對於有傳言指，未來數日仍有其他升級行動，岑子杰表示運動屬於整個公民社會，「民陣非常樂見未來一星期有唔同團體組織唔同嘅自發運動」，民陣將出席相關和平集會示威等活動。他強調，民陣會組織合法和平集會，望公眾理解，又透露現時會努力籌備7.1遊行，呼籲市民參加。民陣副召集人陳皓桓就表示，不同團體的自發行動，民陣會響應呼籲，期望林鄭月娥政府回應港人訴求，「五大訴求未回應，唔回應只會觸發更多民間行動」。民陣副召集人陳皓桓警告，現時每日都設有死線，若政府不回應民間的訴求，民間將會有愈來愈多的自發行動出現。民陣隨後再發新聞稿補充，呼籲市民在7.1前不要外遊，並於當日參與遊行，又稱未知7.1前會否發動大型運動。

岑子杰又宣佈，明日（20日）將會到投訴警察課正式投訴警方日前違反所有規例，鎮壓及驅散6月12日的和平集會。岑表示民陣將會草擬聯署，於周五（21日）聯合不同人權團體及監察警權團體到警察總部外啟動監察警權運動。

對於有傳言指，未來數日仍有其他升級行動，岑子杰表示運動屬於整個公民社會，「民陣非常樂見未來一星期有唔同團體組織唔同嘅自發運動」，民陣將出席相關和平集會示威等活動。他強調，民陣會組織合法和平集會，望公眾理解，又透露現時會努力籌備7.1遊行，呼籲市民參加。

推

push

大型行金鐘一圈大行動